---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۸۰
---
# غزل شمارهٔ ۳۸۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بارها گفته‌ام و بار دگر می‌گویم</p></div>
<div class="m2"><p>که من دلشده این ره نه به خود می‌پویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>در پس آینه طوطی صفتم داشته‌اند</p></div>
<div class="m2"><p>آن چه استاد ازل گفت بگو می‌گویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>من اگر خارم و گر گل چمن آرایی هست</p></div>
<div class="m2"><p>که از آن دست که او می‌کشدم می‌رویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دوستان عیب من بی‌دل حیران مکنید</p></div>
<div class="m2"><p>گوهری دارم و صاحب نظری می‌جویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گر چه با دلق ملمع می گلگون عیب است</p></div>
<div class="m2"><p>مکنم عیب کز او رنگ ریا می‌شویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>خنده و گریه عشاق ز جایی دگر است</p></div>
<div class="m2"><p>می‌سرایم به شب و وقت سحر می‌مویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>حافظم گفت که خاک در میخانه مبوی</p></div>
<div class="m2"><p>گو مکن عیب که من مشک ختن می‌بویم</p></div></div>